房屋署問題 急問

想請教一下
親戚屋企住緊2位老人家同個仔
兩位老人家先後離世
應該係2-4人單位。
有咩方法可以留返間屋？

房署應該好快做野，
唔想連最後既回憶都抹殺埋。

兒子50歲單身
如果年紀大啲應該唔會趕？
有冇得交換公屋之類？ 希望可以同兄弟姊妹家庭換咁？
因為間公屋唔買得，回憶太多。

等搬啦
70先可以唔先搬

唔係65

個單位本身幾大
如果細過35平方米既話2個人可以繼續住唔洗調

結婚囉 講咩回憶姐 大把家庭等緊

無理由夾硬結

咩無
無咪搬細囉

真係好現實

65定70

係香港窮人講咩回憶 住左大半世公屋交兩千蚊租都仲未儲到首期?

正常D回應返
其實依D CASE房署都比曬機會你係老人家過世前用公屋換居屋可以繼承
唔係點會一直有綠長排優先依樣野，咁耐都唔做，真係無人幫到，唯有搬細屋

個公屋屬唔屬於可買公屋邨，係就買左佢囉

房屋署白紙黑字寫晒

冇少2個人要搬啦
個個都唔搬咁點有屋空番出來

1個人想住2-4人單位
邊有咁著數

房署班友唔係人咁品

係咪租者置其屋範圍，係就可以買咗去。

冇喎，死左戶主？
咁你親戚要出去租樓了，再重新排過公屋，入息審多次

公屋戶主去世或遷出後，單位的租約可無條件地批予在單位內居住亦是認可成員的戶主配偶；倘若戶籍內並無戶主的在生配偶，有關的租約亦可批予在單位內居住的其他認可成員，但他們須接受「全面經濟狀況審查」（包括入息及資產審查）及「住宅物業權審查」，以釐定他們批出新租約的資格及應繳的租金水平。

入息資產搞多次，過就搬，唔過就留
睇下你親戚係咪公屋富戶啦

你親戚 姐係個仔 有冇落名先？
冇落名 已經乜都冇架啦啵

ok 咁樓主安心調細房啦

其實房署點知戶主同成員去世？

但唔係有$會俾返你咩，你去拎筆錢排居屋lo

一.如果仲有其他戶主，你要主動申報
二.如果全家都死曬，靠定期抽查同屋村主任造訪